HKCC 2019-2020 討論區 （10）光復香港時代革命

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次，詳

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term： 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你o個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數
0
0
#2
往事不堪回首
•
11 日前
Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心怡班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

有冇人做咗CCT

呢度

再問 IT test1 80/100
Gp pj 8/10
3份in class asm 21/30
Test 2 95/100
大概咩grade？
因為諗緊揀唔揀PASS/FAIL

有無人知gender gp pj個individual要寫咩 個flow要點

呢part我寫咗相對空廢，定係概念混淆

係咪光頭佬教？

No la 聽人講佢好手緊

做緊 但唔知岩唔啱

discete過mean 滾動

我都係語害題知有問題但又講唔出係邊種語害

discrete structure 出咗？喺邊度？你邊個教？

check email

就係check過冇先問你邊個教 joe lin ?

係 sor

Reflective paper ?

我寫咗概念扭曲

Value n ethic final第一題點做

炒左it好頹

260算係咁啦 唔係咩

我240

同問

Cct a)
「就算約見過程不一定及時、會面過程可能有警員在場，但始終所有被羈留人士在上庭前均成功和法律代表見過面。既能與律師會面，怎能說警方沒有尊重他們的相關權利？」
係概念扭曲定概念混淆啊？

「一些方面」係語意虛浮？

自己做啦

全部都不揀 呢句究竟有咩用

Sor wrong po

想對下答案啫

做份additional assignment 個workload仲大過搞份grp project唉屌 你玩埋我嗰份

我都係 點解咁多人話係概念混淆

我都係寫左概念混淆 但都有諗過係咪扭曲究竟係咩

屌你老母
sem1未退錢就想收sem2 錢？

完全唔明點解係混淆

因為係

LM

我見討論區(9)都有人講過係概念混淆，因為佢冇強加意義(?)所以唔係扭曲(?)

我都覺得係混淆同埋c題係咪都係概念混淆

咁下面嗰個係相對空廢定語意虛浮

屌你老母 Additional Assignment都未講點做 就提我要交學費

冇計 學店嚟

cc完全只係商業機構

我都想知 但係(一些方面) 似係語意虛浮

跳樓都唔掂

Dllm 好撚想pass crm
仆街killer

語意虛浮 不夠理想？

邊個教

邊個教都係卡蚊嬸改

下係咪好易爛grade....

有冇人仲做緊engine math 份 assignment

絲打拎咩grade

到底點叫佢退返部份學費

70分個條同gp project 有咩分別

點會退

hello

我想問問LCH 1105 粵語版 同 LCH 1106 普通話版有咩唔同ar

條片又冇乜問題 佢俾B
雖然唔係差到貼地
但係佢啲comment根本雞蛋挑骨頭
個個話佢勁緊手

好似係語意虛浮多啲。。。

如果商科得3.7 用唔用pass fail 好?
今個sem 啲mid term全部岩岩過mean咋

做成點

你條片點拍先

你pass哂 間U都知咩事

請問OB嗰兩份assignment 洗唔洗present?想下個sem reg 回覆者科科爆4

上面我都係寫混淆，但係係「尊重」定「權利」有混淆？

有咩事

但係混淆通常係講一詞多意bo..有冇人解釋下點解唔係扭曲？ 「相關權利」泛指及時同單獨見律師 但D狗解釋嘅權利係講上庭前同埋有狗在場見律師 咁唔係扭曲咩？

我寫 準時、單獨見律師and上庭前成功同法律代表見面 都係屬於「權利」，但警方混淆咗委員會所講嘅權利

唔識做

咪就係 依家唔係讀IT
同埋佢都冇教過我哋點樣整片
全部係我哋自學仲想點啊

仆街 我Roy 班直情無教開咗第四課少少就停課

到底邊個先啱

Ching做邊題

唔知 因為如果寫扭曲我解釋唔到 你試下兩個都寫下睇下邊個好啲

我都冇教第五課

清你條片咩grade

有冇人可以講多啲中文傳意 嘅grade

有冇朋友仔teamwork

啲in已經做到屌曬老母

中化份卷又係寫文

A一定要全部80up
B+就全部野計埋75-79掛

社評:75
升學:73
present:85
exam:69

Pass 1-2科好啦

槍手們，ARE YOU READY?

社評同present都係70尾 如果其他野都係差唔多
咁中文傳意仲有無可能攞到B+? 如果無B+好唔好pass/fail

應該穩B+ ,最好吾好P or F

你封投訴信寫得好a都有可能

email 問啦

我未睇過佢d video

睇咗一集

想問下社評79 present 85 升學申請可能都得7字中
有冇可能A？
今次個覆投訴信難到pk

Elementary stat?

有無人做緊AOR

唔跟住sample唔識做

有冇高人識依題點改

客同公司咁多問題，佢投訴信又咁多要求同準則，今次真係食屎

project畀free rider搞到低分
而家應該得B+
屌你老母

唔使驚，可以請槍，又可以pass/fail

跟足sample係咪又唔係咁好

我中文廢到唔跟唔識做

有冇人想對cct?留telegram

Organisational behaviour?

唔識留 你留？

如果係organisational behaviour,一份ind asm 10%, grp project 40%，要present, Doreen 教得幾好

有冇討論下AOR 答案

same feeling
無從入手

綜合5*表示輕鬆

你覺得要回應幾多樣投訴問題呀 佢投訴左好多野。。。

話說wk開翻未 想返去攞野

AOR真係搞唔掂...

中文傳意最後個後想表達啲咩
要點覆佢

A,B&C
~(B&C),~A
~B or ~C, ~A
應該係 我都唔係好識

上website睇好似話到15號都唔開

e加係 If a , then b and not c (a = he's investigation is correct, b = A is happy , c = B is sad)
contraposition後咪if not (b and c),then not a
de Morgan's 後咪變成if not b or not c, then not a.
咪變成if A is not happy or B is not sad, then he's investigation is not correct

佢帶咗2支酒 每支收100 而家淨係收120
佢仲想點

有無cct高手可以講下（i)既乙唔肯定

真呀
定係我地get錯啲咩

其實係一句入面用曬兩個定律 定分開兩句 每句一個定律架？🤔

有冇人可以carry 份 engine math

AOR 真係唔識做 特別係第二題

完全諗唔到啲食物難食可以點解釋

A要八成以上 你跟返個比例計下條數 睇下投訴信要攞到幾多分先拉得到成個分 咁就知有無機會

係咪咩都8成就一定A

要咁detail咩

定係想講 因為個菜有蟲 已經平咗80蚊了 只係個經理講野1999

Andrew好好人啵比曬tips
Group project又手鬆利申A+

有冇人教下我做中文
唔識應付個西女人

有冇人識upload 錄音file去moodle 個oral presentation

咁要點寫

我都係光頭佬教 出左Project分？

上年

有冇人講下 聽日開始做啦

巴打非數科幾多成可以拎到b+

我都唔識 留個tg討論下

巴打邊個教
下個sem讀想reg個手鬆啲

要啊。。。

講係廚師問題

應該係每樣都要。。

攞野可以 但會有保安跟住你

可唔可以番去印野

可以

咁印嘢又係有保安跟住？

唔識做中文
好無助

淨錄音定要拍片？

冇 佢叫我地印完就好走

唔清楚喎
七十幾掛？應該科科唔同？ 你想知邊科啊

CRM早知唔reg

好好感情

Sor 文科撚 幫你唔到 加油

淨錄音

數科有d去到80尾先A

好好人希望有緣遇到佢

AOR做到思考人生

我reference letter好似有留底
我搵下有冇

Eas1? 我要拍片

係未姓譚

一句用哂 因為呢句野質位同換之後 迪摩根就會出現

其實呢 你唔洗解收平80 ，又或者淨係收120 依d是障眼法

你只是要解決點解要收200舊水，同埋sorry about 亂鳩收人錢，之後求其作個理由～例如公司規定,咁就就一野ko

thx藍巴

但質位同換個樣唔係同迪摩根唔一樣？

自爆

覆投訴信

已經收少咗個客 都仲要講sorry

今年冇exam 淨係寫封投訴信

而家D師弟好有心計

個問題是 你唔解釋清楚左收人錢 搞到人心lolol 亂。

個客係想你解釋點解要收開瓶錢。

你質位同換之後 你就會見到迪摩根自動出現咗喺句野入面

佢唔係想你解釋點解收平咗80咩

但我質位同換後係[and] 迪摩根後係[or] 。唔通我做錯

你係咪冇聽書

咁耐冇上堂我真係乜都唔記得哂

質位同換之後就會多咗not 有not嘅AandB就會變咗notAornotB

但佢條題目兩分🤔 第二分喺邊

notes有show呢啲情況點寫

佢係咪想陰我地亂咁認錯

就咁2分1句 放心寫啦
Note都有

咪就係質位同換一分 迪摩根第二分做得啱就會有兩分 錯就會冇哂分

IA如何？啲assignment簡直極品

我都有讀
Midterm 36
project B+
IA C+ and B
唔知仲有無機會B+/A

想問下中文可唔可以一個問題跟改善方法一段 分幾段寫
OR一定要講曬問題 再開新段講曬改善方法

巴打教埋我

句野本身有「並且」=and 咁咪用迪摩根轉

有無cct高手可解答下呢段係咩語害 諗到r爆頭爭呢條就做完 求教

tg傾
po上黎問

推

等藍巴聽日拯救蒼生 訓先

冇讀呀

佢應該係問individual assignment

幾時交？依家submit多次 扣20%啫
都仲有80分

身邊有fd都係冇分 同埋今次阿sir 話80up先B+

我28號交，29號deadline

肯定有交問清楚lecturer
無理由辛辛苦苦做完拎0分

都係冇A 已經跟晒佢啲好嘅sample

大家介唔介意講下中文投訴信 正文分左幾多part

係咪基本上大部分additional assignment只係用番原本exam份卷再改一兩題

同past paper既難度唔係相差好遠

有冇人知pass/fail係點？
利申fm 完全睇唔明.....

有冇cet ching想對下individual assignment 2

我係質位同換左之後
將前面not a and not b (不開心和不傷心）
變咗做並非不開心或不傷心

冇理解錯嘅話
本身係If p , then Q
同換左之後會變成If not Q , then not P
not Q 果舊當佢係not a and not b （不開心and不傷心）用質位同換斬開

變左Not (a or b) then not p
並非（開心或傷心）then not p

自膠
係not( a and b)呢個質位同換出現左
變摩根就if not a or not b then not p

系個經理on9
你咪話經理態度唔好

Not at all

有無人知sem1 foundation數 mid term fail咗可以點做
其他科完全無問題，小弟純粹數學差

你轉Pass/Fail會顯示Fail

你可以選擇溫書

有搵過數學勁嘅朋友教我亦都有溫下書原本以為都可以合下格 點知得20幾分

我咪講 開瓶費系要收，系誤會一場 subject leader 話成日用誤會😛

諗緊foundation數讀唔到 下個sem直接calculus&algebra更加唔駛讀

cct班撚屌題題喺度問

你快啲去讀M2啲微積分，否則你下個SEM會死得仲慘...加油

問下啫唔係唔俾掛

老實講 1068仲難過1069

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

i try my best啦
不過諗緊會唔會quit

有啲咁嘅樹?

因為教1068既lecturer係極品

ageer

有冇手足知hkcc而家係咪開放比任何人？定要check card？

佢尋日先出題目

原本得2個鐘好彩改咗做2日時間

想問下中文封信係咪寫曬問題係一段 第二段寫改善方法

而家係咪冇辦法攞到transcript？有冇得email佢叫佢俾個soft copy我

照係myhkcc 跟住係email話而家情況唔許可想攞咗soft copy先
利申：試過

真明明對住notes都做到

死亡鐵三角之首

冇人講social research份濕鳩test？

我自己係一段問題加解釋

咁你有冇同佢講？
你cap圖同佢講，話你deadline前交左
交功課嗰頁會睇到個submission date
即係Last modified

打電話/email叫佢寄去你屋企

你總共寫咗幾多個問題

同上面Ching 個list 一樣

咁咪會爆字？

佢話我無submit

你好大鑊下...你考慮下個sem重讀1068。

想問下個標題點歸納呀

Lecturer話你定個system話你

system

send email俾lecturer 佢話nothing he can do

無

我跟sample 歸納幾個area
每一個area 一段

有個覆投訴信練習 講雜誌架

我分咗幾多個area?我分咗三個 會唔會太少

巴打 上款寫張女士 定敬覆者好?

不用了顧客唔使知

明白

咁誇？

可以作個網址 比佢詳細睇返

唔需要

係咪冇人攞A㗎

有冇人知hkcc campus好返未 佢叫我還書

師兄真心有心

jap1 additional asm 有冇人願意對答案

好奇一問
點解今年turnitin冇晒percentage睇

有冇人知 香港史拎a大概幾多分

今個sem都冇用過turnitin, 全撚部upload去佢個server就算

CC冇交年費？

食物難食點拆？道歉好似怪怪地

今年都無present

sorry

お願いします

聽日掛，今日就仆街了都未掂過

唔知點解turnitin set14號

Jason on9仔

今晚dead咪食屎

請問有冇人知中文覆投訴信下款簽名嗰度要點簽？
回覆者 科科爆4

同問 標題

你試下online system照禁續借，如無意外應該得

我估佢唔係care deadline嘅人所以聽日先做

遲d下先對
其他科未做完

屌明明英文先係

又冇限字數 求其啦

有啲assignment好似會disable個功能
今個sem啲assignment都係有啲有有啲冇

你做第幾題

新人留名，請問hkcc嘅financial accounting最深考到D咩topic?難唔難好grade?

點解

全部人都跟你去寫就大獲

[member]青菜有蝸牛係咪都可以話運輸？但廚師洗菜/煮嘅時候正常會睇到

同問
你地分咗幾多個方面去講

記得上個sem個turnitin壞咗
全世界爆percentage

個個都一樣內容

咁點解唔可以講係廚師問題

oic

唔難 只要肯操past paper
利申 冇底

英文未拎過b/above

Practical English Eas1 2 三科全B

據說而加冇咁kill

小畫家有冇得諗

想問而家wk可唔可以返去還書

未做完都已經900字

我覺得自己好似黑警記者會一係懶係其他嘢錯 又話一場誤會

打完第一個投訴就900字

要道歉，又要原因，解釋，處理辦法
九個問題，900字點夠

900字咪仲好
快手搞掂仲要做on9 isr

中文覆投訴信個簽名係點？係咁寫(署名)定真係要扮嗰條友簽？

唔可以

我個lecturer話都得

thanks 終於可以放心交

係喺wk定hhb?

wk

個陣冇得去poly到溫？

點解我cct得centralised grp?邊度交hw?

我sit過1069，M字頭lecturer個frd有M2底都唔算讀得舒服。

有frd讀1068，差唔多半死，自己冇M2底又走堂真係抵佢死好彩教番佢之後都幾快pick up番

小弟讀1045+1048，M2讀咗年半drop咗，上足堂，concept全清，exercise做少少，classwork一定清哂，宜家完全handle到

總結：數基本上唔可以走，所以好睇你自己努唔努力，但係我覺得最重要都係個lecturer

social research有沒人真係打到1000字

份嘢應該打到1000喎

我打得500尾，會唔會太少

想知 intro to psycho 假設全部野過mean大概咩grade

起碼700啦

巴打有料

擺明佢誤會啦 你比個下台階佢就得

係誤會咩 唔係話經理平左比佢地 但青菜照收錢

跟notes啲嘢打都應該無咁少，不過份嘢真心好虛

Q3 粗口

Q2同Q3都睇唔明，做咩唔做Q1，好似最易搞

真小弟打算pass fail 2科compulsory
最新份功課成份project咁

主修科邊度敢

係咩我嘗試諗下第一題先

唉屌music又做唔切

抄晒之後好少字 好難發揮

其實係咪題題都係咁

我睇Q3可以寫好多自己嘢，但係應該好少字Q1真係抄notes多，唔知係咪我問題，好似無咩需要用到題目分析

Q1純粹係搞唔掂個個general principle or remark究竟係咩

聽人講music好易A
btw巴打點解你成日玩命？

deadline fighter buff

真 deadline通常可以出到貨
不過樓上位巴打係直頭最後一刻先做咁劑

有無人itb一齊討論下
完全唔知question2 3要寫咩

今個sem讀五科 然後停課之後要交嘅asm 有五科都遲咗 屌btw music係易讀 但唔好因為咁而低估佢 我就係太輕敵然後炒咗grp project

有無人讀 2024 logic and reasoning
討論下assignment 3 Q4,5

1068份midterm低過mean 2分
會唔會連B都冇

想問mean係幾多?

小弟對music毫無觀念 唱歌五音不全
聽到要學咩樂理就打消咗個念頭

邊到有得睇

SD姐係咩？

mean其實唔代表啲乜

標準差（又稱標準偏差、均方差，英語：Standard Deviation，縮寫SD），數學符號σ（sigma），在機率統計中最常使用作為測量一組數值的離散程度之用。標準差定義：

present嗰陣炒車

第二題都還好，第三題真係諗唔到點apply落daily operations

反而想知道多唔多人perform

諗唔透

50%就有B？

有冇師兄知如果midterm拎一半分 asm exam差唔多滿分 最後會有咩grade

~B to B+

有冇人做完chi family lecture review

term paper先做完冇耐

巴打有無建議點寫好

Same唯有夾硬壓，超出時間=超時之類

我冇可能壓得晒... 爆硬

會唔會因為爆字數爛grade

搏唔過

今次唔似之前咁寫明多字扣分 所以睇你點睇

我見原本test嗰份係寫
每不足20字扣1分，最多扣5分
爆字叫唔叫不足

唔叫

我搏一搏
要我減到夠嘅話要成段del咗佢

要交好快啲交 頭先個moodle壞咗10分鐘 幾驚要聽朝起身交

好

我頭先想交 但係掣都唔見埋 點算好

Midterm就定生死陰功 假設大部分人additional assignment full marks 呢個sem係幾慘下

數學唔拉curve
不過我想知如果阿sir見到有條友
CA2.5 Exam 4.5 會點諗

Mean幾分

唔係過左幾日喇咩

出事我都係低幾分 平時assignment 差唔多滿分拉唔拉到

樓上話數科唔拉curve 應該睇班高層會唔會提高比grade 標準

咁平時係咪總分有八成就有A

網上流傳 平時85-90高

A

冇記錯寫多次個名就得 佢話咁樣當簽名

你可以個簽名系唔同既字體
例如標稭體

原來版本:
如果香英調查正確，則甲開心及乙傷心

contra左之後
如果不是（甲開心及乙傷心），則香英調查不正確

迪麽根之後

如果(不是甲開心或者不是乙傷心)，則香英調查不正確

唔知交左未，希望幫到你

中文份覆投訴信要點樣覆晒佢啲投訴同時字數唔過900

唔係十二點要交咩?

已經交咗 不過事後呻下呢條on9題目

唔係跟email個格式？

有冇人知中文投訴信個similarity 40%算唔算正常

應該正常 因為個個都寫差唔多嘅野

btw邊度睇similarity

英文可以retake

咁文科呢？thx

有冇ching收到message 申請CSAO嘅SPSS獎學金 想知咩嚟

有無商科嘅ching可以幫補習
唔會輕薄你

未開始寫有另一份功課未做完

點解可以咁多嘢做

咪係

應該無
你邊個教？

其實真係背
比較着重你嘅個人意志力

交咗就忘記佢啦

你咁講我好驚喎

無事嘅 原本考MC依家寫文應該會鬆手啲掛

不過份guideline都冇限格式，上堂又冇提
應該冇事掛

有

無事啦 唔使驚

有冇人講下social research

拉返暈咪3.5 我估
其實最好嘅做法係限短時間內交assignment
不過cc個system
Btw都唔係好肯定個mean係咪=b

我想 但未諗到interview 如果問我要點答
定係drop咗佢sem 4再讀好

係會變3.5
over all mean應該係B+
而exam個mean應該係A+

有fd想pass 4科，佢話淨係想入polyu未驚過

但係咁樣張成績表會唔會好難睇

個制度出得就預咗俾人濫用

唔pass就真係出事

drop咗今個sem會計你讀少一科 gpa計4科
所以唔使驚

late drop一定好過pass/fail

Sem4讀多科唔驚chur？

唔想重新讀多次

點會

sem4 真係唔怕

其實都有機會trans唔到credit

唔想再做多次grp proj

tran credit就算啦
入到U唔介意吖

真收收皮先
我真接pass咗佢

直

compulsory係咪最好唔好pass/fail

係

其實pass fail同late drop係咪申請咗就一定批？

唔交都pass

你趕左deadline 先la

頂 我compulsory 2科都係killer喎
點算好

下一份deadline係聽日 咁聽日先做啦

未見過有人sem3讀4科入到3大
返intern計pass fail 1科就見過

應該係

其實派interview offer係唔係淨係睇GPA？咁我pass/fail 係咪淨係影響到interviewer 對我既印象？

其實只要夠多人揀pass fail咪冇事

派interview 應該係用system睇CGPA only
係 不過起碼入到interview先 in得好咪一樣收

其實 pass fail同late drop唔係新嘢 年年都有 只係以前唔公開講 上年嘅第一個sem就有lecturer同我講過 唔知點解cc要話係新措施所以 我諗啲大學一定有應對嘅方法 唔會咁著數

Fm係咪要Print張answer sheet template 出黎做

理撚得佢
gpa緊要

Same

真

肉償ok?

Chinese fam
lecture review係咪notes上果d heading就用得？

當好多人用 個個pass/fail既科同數量都唔同果陣 大學果邊要揀人都幾難搞

係呀

仲chur緊今晚交嗰份幾千字嘅文
中家未開始過

所以係咪最好都唔好p/f?

三書六禮 望子成龍 果d都寫得？

係 除非真係多人咁做

屌普通話要寫一千字劇本關普通話咩事

個人見解 勿屌

認同

依家gpa低 唯有咁做拉一拉

笑左

收唔收貨？

咪係
成班咁驚interview會俾人問
有冇諗過 如果你gpa都唔夠
你連interview嘅機會都冇啊

驚就照出grade啦

但係我覺得好難寫到唔會俾佢judge
始終都會有少少漏洞 好似好難拎A
冇咗present又唔知講啲嘢有冇問題

做乜開心share

咁你係咪科科無present同exam嘅都p/f先

依個回覆仲有位入 唔講埋啦

問題係 唔係科科都有interview 有啲冇interview嘅科 淨係睇gpa 如果pass fail嘅影響只限於interview 咁啲pass fail之後靚grade嘅人咪可以直接入哂嗰啲科？同埋pass fail呢樣野存在咗咁多年 我唔認為啲大學真係冇能力喺interview之前就分到邊啲係正常 邊啲係pass fail

識唔識字？
我係話我pass/fail既科 現場present同exam重要到錄音同asm都代替唔到

係喎sor未睇清楚

認同
不過揀p/f 嘅人自己諗諗
如果係asso你都要揀p/f先入到U
畀你入到去 係咪真係讀得嚟?

有冇諗過唔喺讀唔讀到嘅問題 而係真係有班手足係因為社運精神上同現實上都受影響？

依樣真利申 準備普通話揀pass fail

當然如果因為係只係受社運影響嘅人 入到U絕對可以讀到
我係講緊真係因為自己能力而炒嘅人 想偷雞入U
我非常尊重手足揀p/f

真心覺得道德呢啲野係好唔確定
所以寫完都唔覺得自己會高分

巴打仲未做？今晚交啦喎

做到好奇怪...
寫到1999

Same 但已經冇時間諗
因為聽日又要交另外一份

問題係其他cc都無

早兩日睇都仲話無 估唔到咁快都轉左 thx

諗咗兩日咩叫general principle or remark

但係邊到有，佢都無教過呢個究竟係咩嚟

唔撚識Jason教到好廢

真心general principle應該唔係答啲咩concept，而係是但吹啲嘢?

Pass intro to philo好唔好

普通話篇文難讀到仆街

仲要寫劇本屌出聲

有冇人知ISR test q1 part4 個general principle究竟係指乜

屌喊出黎 啱啱chur完份文
依家先有時間開始做中家

學店都要chur自己入u率 你唔太過分我諗真係冇乜大問題
你估佢真係一見到你pass fail就唔收你咩 不過你預interview一定會問

我諗住聽日先做

應該就係

yup

Drop完係咪sem4 add drop period個陣加返？

2000字啫 我聽日晏晝開始寫 應該趕得切我聽朝仲有份asm要交 我啱啱先開始做 好L難

你次次都話趕得切 希望今次真係趕得切

趕唔切都係扣分啫我又唔係要爆4

我想問有冇人知道幾時先可以揀上堂時間？

對於個建議，他究竟有咩要注意 唔太知其實要寫咩

要
留意q2 两版一定唔夠

聽講改完但點解唔派分呀
好想知IA Project咩grade
希望20號前講

why

其實可唔可以email 阿sir問分數

呢科內容係咩 難唔難同workload大唔大

補埋中文啦
輕薄

有冇ching份 fm assignment卡咗喺1b?

Ching本身係讀咩架？

可能佢有性騷擾嘅前科

今年商科year 1 見CCT midterm個成績唔錯 諗住遲啲揀呢科讀

難唔難做 太耐冇做過數

我想問下cc嘅數理科一般b＋系幾多分到
A又大概系幾多?

中家要用幾多ref.?

從來都冇限

ching 你係咪又係聽日先開波

當然係我而家仲趕緊另一份asm

我得6個
project essay review得幾個

仲有時間 整多幾個啦

交咗 趕緊第二份功課

擺到咁多ref咩 字數有限

睇你點演繹姐

每課我擺一個都差唔多爆字

呢科到底有冇機會A

Stat mid term得一半分
平時啲asm都接近滿分嘅
但因為mid term個分好驚影響到個grade
見到有得late drop 好唔好drop咗佢

CCT好應該係去讀logic and reasoning，如果你數學又ok，呢科根本食生菜，intro Philo純粹睇你對metaphysics有無興趣

我完全無用過上堂教嘅野

認真無知一問，點解咁多人midterm攞一半分，之後asm可以差唔多滿分，尤其數科係咪同幾條友一齊做？定真係自己發奮做？lecturer唔會覺得奇怪？定係已經見得太多？

lecturer梗係知咩料啦
不過真係吹佢地唔漲
今次數應該超過一半人A

仆街啲講句
連take home 都唔敢講攞硬滿分都知佢地諗住抄人

我mid term唔過mean
最後咪又係B+咗

正常人做完都完同fd對下答案啦
數科嘅話

都會*

Family 𠲖家開始寫第一課有啲驚寫唔切
點解Sem 3咁撚Chur

Year1 想報KongU engine 科，英文有3 (撞彩）
唔知好唔好p/f EAS覺得好難高分
通常B+個啲人DSE英文係咪>4?

唔關dse 英文事囉

唔關事 我英文得3
Eas I B+
Eas II A

可唔可以講下呢科讀咩同埋workload係點

我都係寫咗一課咋
不過仲有10幾個鐘 一定得嘅

我今晚開波

DSE英文2
最後拎B/B+

補充，讀嘅嘢同EAS一樣，不過我要再讀多d grammar

有冇人分享下econ a+ 既細分幾多
同埋香港史b+大概幾多

巴打寫到邊

第三個 爆哂seed 了
掙兩個概念 有冇推介？

你寫咗邊3個先

平權家庭
父母之命
三從四德

我覺得女性主義易寫

我係相反

我之前stat midterm 唔過mean
assignment 差唔多滿分 但最後a+
應該final 拉到好多

交完中家又要忙嚟緊幾科嘅assignment

有冇讀anp既諗住請槍？

諗住p/f
on9 一條70%

中家上限2600字？

易唔易搵reference?

考慮緊sem4再戰

6科怕唔怕workload大

三書六禮？

我得B 要PASS了

econ 85+

巴打寫邊幾個？

唔係2500咩

俾你超少少字數 但唔可以過2600

唔係好記得 但34569課

統一咩

你點分字數？
係咪最好分析多佔最多

我一半一半

中家 個結構分配？
每課都係 撮寫、分析、反思 咁樣完成一個概念？
之後第二個概念又係呢個flow咁？

thanks
雖然覺得好怪

Lawrence 話唔計

又要趕deadline

佢email有講 點解搵唔到？

我私底下問佢㗎

認真咩

有冇tg討論fm additional assignment?

好奇想知咩科嚟

我有個師兄商科收$500一份 數科$300使唔使介紹比你

呃你做咩

屌請槍都好意思討論

聽問下大家有冇申請transcript
如果申請 要幾耐先寄到屋企？

我好似2號定3號申請
今日寄掛號嚟我屋企

有冇人仲未做family culture嗰份野

應該得反你

咁平？我問親都要千幾

是但啦 請槍嘅咪又係嗰啲垃圾

有冇人仲未做中文份升學申請?

我都好好奇點解請槍都咁撚大聲講出嚟

here

有無人開始做緊Nego

仲未做
聽日仲要去128點算

HHB 星期一開唔開
想開locker攞notes

你答 A1 part B 條友應唔應該同佢談判？

應該 你c呢？

唔應該

唉又遲如果早一個鐘開始做就一定趕得切

要拍卡先可以入

希望佢扣我幾分算 唔好咁認真扣我20%

爛grade

全部8成
個test好緊要

想知Chinese family無加到reference list扣幾多

準備交咪得嗰兩個lecturer都唔係啲好手緊嘅人

cut字cut到癲

有冇人係2250 Roy 班
而家先交會唔會真係扣30%仲要空咗幾題

希望啦

開
你同個錫Q講想上去邊層locker攞野，拍咗卡入之後，俾學生證no同電話no登記就上得去攞野

sorry 離題 想問你wisdom 好唔好讀

Stat仲未出mid term成績...

有兩科到而家一份功課都冇收到過點知點樣做好啲

盡力做

btw 想問履歷表係咪係半真半作?

我冇工作經驗同關科事既活動

可以全作唔寫都得 最緊要都係自我陳述

我有3科 email佢唔鳩理我

如果有啲野錯完又錯就真係死得唔抵

唔寫會唔會影響個分?
同埋知唔知履歷表同自我陳述嘅佔分比例?

履歷表只影響結構格式嘅分 而結構格式佔全份25%

thx ching
咁我做完份自我陳述先睇下有咩要打入去lu

想問吓有冇ching識人year1入poly engine?（ME 個d,唔係太冷門）

冇咩record 淨係得year3 entryKongU year1就3.5，polyu應該低啲？我想知GPA大概幾多先有機？

其實如果唔計間U個名，就咁睇個科，係咪poly好啲？

轉曬做文

唔好亂作
冇工作經驗冇問題
因為我地求學時期
但你就唔好寫沒有工作經驗
索性skip 左佢
我lecturer 話

有冇人計左fm additional assignment 第一題嘅wacc?

作啲正常野囉 佢無可能查到既

其實唔好覺得多野 長D 就高分

咁你每part到用到兩至三個 其實好多架啦

想問similarity 28%過唔過到骨？幾多%先係唔ok?

咁撚多我得5個

點解可以落到9個同12個2500字寫五課 一課500字都落到2~3個ref？

今日唔出維園既科科Fail

17個會唔會多得濟

只怪我太遲先做

Ching你邊個教

我in text都冇咁多係reference勁多

係就好

eva教都落咁多？應該淨係外部學者研究先要落ref 你寫好多？

唔好抄人啦

【理大學生會支援服務】

本會歡迎任何在理大師生(包括HKCC、CPCE)提供個人資料，以作法律及被捕支援。

有需要的人士可以將以下資料以Telegram發送至 @hkpusu

1. 中文全名
2. 英文全名
3. 身分證號碼
4. 學生證編號（如有）
5. 緊急聯絡人姓名、關係及電話

如需任何其他支援，同學亦可以Telegram傳送到 @hkpusu

維園見

想問b點解唔應該？

我都試過 lecturer會睇

睇下啲負評

你幾到咩

今日有出嘅爆哂4入3大
唔出嘅對唔對得住啲手足

比 但係會叫你最好15分鐘內搞掂就走

cc多港豬
港豬偷偷留下一堆負皮

啲人係咪以為自己讀多一日書就會爆4

18.98% 你呢

咁高既😂😂😂

你計到幾多

10.xx

AnP份assignment 仲重workload 過gp pj
睇完都唔知點樣開始落手做好
cc係咪想我地免費幫佢度橋諗宣傳

請問有無人Econ asm carry?
課金詳情 請留tg

c係唔應該咩？

fm其實係邊科?

唔使 不過你去到CC啲大門口會鎖曬 要入後門
啲保安坐係度叫你拍卡同問你返嚟做咩

我上星期返WK係咁

Financial Management

你 part b點計？

下咪普通 bond equation
不過留意three years ago

t=12? Ytm直接用佢16%？

24
Semi annual
Use the formula for semi annual

我知😂咁最後係咪579

大家想討論功課其實可以留tg 互相討論下唔洗每一科都留言問點做點做TG 是一樣很好用的東西

尤其CCT

Yes ah

我都計到579😂

最後wacc差咁多

其他呢

你有冇tg 留低講

求救！！！
依家HHB個lib開唔開？可唔可以入去借書？
同埋有冇得喺網上面book住本書
然後聽日去拎？

Give me lor

想問你點樣知到個分？
ps 光頭佬教

14

HHB嘅話要由LG入
星期一至六 9am開始
入去 保安會叫你show學生證
佢會手寫mark低你學生編號，名，電話
之後拍卡入 保安會同你講得15分鐘
完咗落返LG拍卡走

WK嘅話都係LG入 不過就要係南座入
直接拍卡入 完咗拍卡走就得
唔會mark低你嘅個人資料
同埋WK有啲樓層例如9樓 南座係通唔到北座
道玻璃門鎖左 要去7／8樓行樓梯上

都話我唔係光頭佬教

我嘅意思係想知你係主動問個lecturer
定個lecturer自己send個分畀你
sorry問得唔清楚

Email for sure

原來係咁
唔該曬你

你it test 2幾分知唔知多唔多人300分

sorry 我連test個分都唔知 佢未派卷就停咗課

吓 test2網上做既

1同2 佢冇講幾分啊

2自己睇既

冇啊

計到11.xx％ 係咪已經錯了

我計到 10.67

16%係Err
Bond嘅ytm係用Apr
你bond price計錯

你1a答案大約幾多?

Ytm 15.4%?

22.8

But its already stated as the YTM

但嗰括號又寫effective rate 有啲迷

fm都唔差

準備1001

唔該哂你啊，超級詳盡

最好用notes以外嘅資料

我落footnotes嘅reference係notes以外㗎
見d人話reference 10幾個
覺得自己太少

我得5個其實每課得500字 一課一個都夠啦

+1 真係唔知點搞到十幾個

我唔知子雲嗰班要點做啦 如果係eva教 每課500字 分三part 簡介 學者觀點 個人意見 簡介同個人應該唔洗落ref嘅 即係得返學者觀點要落 呢part唔可以寫太多 因為個人意見先係重點 100 200 200左右 得200字又點樣落幾個ref個人意見 有錯請指正

唉 每次fm asm都有啲tricky位

chinese fam都加入埋一齊推爆個post

sorry唔講唔講

對fm. 有意tg

Lm

其實水泡科洗唔洗去interview#cn[/size=2]#

有意

有冇人一份term paper都未開始做

+1

12號洗鬼咁早做

唔係都係16咩

Chur完幾份好想休息 嚟緊嗰幾份完全唔想做

想問year1 唔知自己咩成績
應該揀pass/fail定grade

你Nego C part 揀邊兩題？

Qb答咩原因 完全諗唔到

屌那星introduction to social research份reading report好L難

tg？

有冇社科人知isr份book report究竟係幾多字
Jason 講過1000但guidelines 寫500

Waco now is 10.40%

跟guideline無死

黎啦黎啦

我都唔知點揀好
又唔撚出成績

唔出成績係正常 唔同lecturer有唔同習慣 好多都會喺出咗gpa之後先會俾返哂所有成績你

出撚晒成績先比你決定係人都識啦屌你老母

做完1008

可以，你留？我唔識留

係咪唔喺度，send信息唔覆既

我都開唔到條link

小弟今年so sci (NS)，10月已經reg左一科ds，但想問下year 1,sem2 有冇得reg 時間表？

pass/fail 係一整就要整晒全部科?

咁幾時有得reg ？

開sem個陣

冇exam嘅科 會唔會出下啲細分先

有冇人識做fm asm啲文字題

1008做左一半

+1 留個tg?

做完econ

有冇人可以講下isr book report篇文講咩
長撚到

Google translate

講互聯網伸手黨文化

咁你叻

想問late drop即係咩？

咪就係drop咗嗰科

唔係，可以揀

日文出哂成績

Assignment 同test?
咁好嘅 啲老師肯pass fail前出分

咁好 我個班仲未出

都見到出左分，但應該人人100（我冇）
都未出未交additional assignment，好難pre喎

唔會人人100掛 咪自己嚇自己啦

係啊 出哂啦 但都要睇其他人咩成績先

有冇nego tg gp

想入

wacc 你計到 14.66%？

HO
mt接近9成
IA同gp project都係得70分
有無機會A/B+

有啦 做好份additional assignment

有冇人讀fm有興趣留tg一齊做